第一次砌機分享 help

第一個難題

我個散熱片掂唔到隻ssd 係咪唔岩啊

完全自己買件

貼左導熱貼未

求救就求救啦

Help你老母咩

唔見有wo 個散熱片本身有一層貼紙

我剩係用一粒螺絲將 散熱片同ssd痴埋 但如果用兩粒螺絲 就會分開

推

玩命啊

影多幾張相嚟睇下先啦

岩樣岩唔岩

就咁我睇唔到有咩問題 正常就有塊厚嘅導熱貼喺度嘅 唔知你有冇多手整走

散散熱片本身有 但又唔係好厚 即係其實一粒就得？ 而家直接散熱片痴住個ssd

SSD另一端口螺絲上咗未？我見你隻SSD好似有D向下斜咗，正常應該平的！

跟住做就冇死㗎啦
樓主加油

Thx 我知啦 要裝一粒螺絲推高佢先

玩命

係教就教 唔教就收皮啦

講咁撚多廢話把撚咩

你又唔教 過黎屌鳩我

講咁撚多廢話把撚咩

唔識砌, 直接買野戈陣叫人砌埋, 分分鐘係FREE OR 比多20蚊左右
自己砌, 又無做RESEARCH, 好易砌壞

原來要裝一粒野先

省錢 我有拆機經驗

即係冇啦

大家咁話啦 咁既然知道好收皮啦

你地兩個都唔係教 係度屌黎屌去
講咁撚多廢話把撚咩

咁大家都講廢話
你憑咩屌鳩人呀柒頭？

定你係樓主分身呀？

其實我第一次砌機 全程自己揀件 自已執

有粒黑色好似拉環咁既野要啪左落去先，你張相都唔見個環

上實左隻ssd
你底板應該有一塊導熱貼
痴上隻ssd再上番個cooler就ok

你呢隻唔係特別快應該唔會好熱

你買咩cpu

如果係5000系可能要更新bios先著到機喎

因為你講先 我提醒你
你自己諗下個邏輯先講啦

洗撚你提咩，你邊位呀？

我就教左啦
你就係度嘈嘈閉

巴打係咪呢塊

5600x

本身痴左係到

我用3星970咁耐都無加散熱，有必要加散？

是撚但啦

btw可能係留空位俾人貼散熱膠

準備到cpu 啦 5600x

呢隻係m.2散熱呀
佢個底係咪有一層淋淋地既膠質？

係就可以裝上去

係啊 咁應該岩 唉 痴左好多塵

Ssd搞掂 thx 巴打[img]

5600x好大機會開唔到機喎
因為cpu11月出，你塊底板出廠時應該係舊版bios
你塊底板有冇bios flashback 功能?

唔緊要啦，你呢隻唔會好熱

好似有

Q flash plus update bios without installing cpu

咁我係咪要update bios 先

試左開唔開到機先啦，新手去update bios

咁我照裝左cpu先？

你可以砌哂先，到時唔著先update

因為未知佢出廠bios 支唔支援5600x

你地講完我好驚

好咁到cpu

係，砌哂成部機先

搵到個三角形

唔洗驚，慢慢砌，砌機其實唔難
自己砌一次就會識

真係驚可以睇下samson林仔d砌機片
逐步慢慢砌

btw你無架餐，你無cpu開機都update唔到bois

其實我驚係火牛插錯 我已經邊睇片邊砌

好少插錯，火牛線會寫明係插咩

個三個形咁細

以前就會,d jumper散開既,逐粒插真係會錯
依家基本上group埋一堆,你唔係格硬插又插得錯都算西利

頂 原來無cpu散熱膏

散熱器無跟？

你用咩cpu散熱 通常風扇有跟比你

山 呢個係咪原查左啦

係

thx

你用gen 4 ssd 用返佢本身跟既散熱甲仲好

5600x stock fan?
夠用咩（問題黎）？

林仔

而家d cpu 無論intel amd
太熱係會閘電降頻

所以唔存在夠唔夠
只取決於你怕唔怕嘈
同埋會唔會換個好d既散熱去揸盡性能

有咩問題？

唔係好信得過原痴個散熱膏

唔該晒
都係好似樓主咁自己買件然後第一次砌
重等緊BF執便件

用撚夠未

不過我會建議你換，買得二千幾蚊cpu
唔差在比多二三百去買番個好既散熱器

一黎散熱做得好,pbo boost得高
時脈黎講係差好遠
同埋一隻散熱器閒閒地都可以用三幾年
除番開都係幾十蚊一年

冇理由買粒勁cpu
但去限制佢既性能

就好似你買架跑車番黎
但日日係旺角塞燈位咁

要update bios先 有冇usb手指

無啊

好難裝

比返間店幫你up啦

原裝散熱膏用係冇問題
不過下次拆散熱器要小心連根拔

因為原裝散熱膏好「杰」
用得耐會硬
下次拆散熱器有機會會痴住cpu
而cpu底有針腳，唔小心係會整彎針腳
下次拆之前記得打陣機/燒完機先好拆

搞掂

上網都好多人咁講 不過我唔超頻

Budget問題

係
上網做左功課諗住便便地Cooler Master Hyper 212 Black Edition

唔好意思
但我真係笑到gap gap聲

新手

砌左兩個鐘

樓主加油
希望個POST唔洗開到 2

準備到火牛 研究啦

留名睇火花

唔好咁啦

唔緊要，遲d有錢先換都得

[url][/url] 機箱啦

岩

介唔介意分享下你條list

留名睇爆玻璃

有冇條LIST睇下

5600x
X570 giga elite
3070 gigs oc gaming
Kingston 16x2 rgb 3600 ram
Msi 750
Giga 500gb ssd
Dp501 白色箱

技姦

我鐘意

X570未更新bios
放最新5600X cpu係run唔到的

MSI用得好開心中

用咩唔用埋giga牛？

隻牛都係sales 介紹

3070 幾錢

即刻冇哂信仰

我之前裝唔到Linux 咩distro 都唔得
攪左幾日先知又係gigabyte bios

屌啊 做咩個antec 機箱唔送螺絲 塊老母我點裝

你望下個HDD架有冇個盒仔
冇理由唔跟架喎

我有朋友都係啱啱第一次砌機

仆街 塞唔落

hdd 架個位後面塞

係第二邊入

側版都未拆 點塞？

個機箱棟返直先
然後火牛側入

鬆左兩粒銀色螺絲先

拆唔到個側版

前面面版開左未？

唉 原來係個底到入....

做咩唔用埋giga ram

唔係依塊
棟直個機箱
左右兩塊側板

直播砌機
加油
自己砌都好..早幾日我個部機比出面D人砌完 返到屋企都要自己汁過哂D線

係另一面入

柒多幾次就識架啦

入唔到既

反轉個機箱

反轉個機箱
仲有一塊板可以拆出黎

On9 唔記得咗仲有另一邊

磨擦力驚人

樓主好搞笑

加油樓主
係咪真係咁複雜
我都打算砌新電腦
如果底板無ssd 散熱片係咪最好另買一塊

係我太驚

可能過一排到我上黎問

係咪插哂線先放入去

係
計好哂用咩線先

仆街

做咩唔見左個銀色 係咪壞左

其實見你呢隻 m.2 本身都有一塊仔甲， 以果唔係太熱可以唔使上埋底板塊散熱甲都得。

上嘅話記得落散熱貼黐住甲&隻 m.2 ，其實呢散熱貼就好似 散熱膏嘅作用咁。 無/唔夠都可以自己另外買

樓主有wx240電批

做咩個頭咁既

避免你倒轉插既設計黎

好搞笑，直播砌機

呢邊係接老母版果邊？

同埋唔好用你支Worx電批上螺絲，我驚你唔識就住啲力上得太實夾爆

我用go 2上可以set 力度

我都驚 就住用

睇你用果條係咪好快&好熱。
用垃圾平 嘢可以唔使， 用靚嘢追求速度就要。

有啲ssd 本身已經會有散熱片，而且仲好靚。

其實砌機最好唔好用電批
一唔小心扭爆/扭到螺絲滑牙就gg

我會用手上幾圈先，再用批上

咁撚樣要2個鐘

樓主假膠?
底板線係有一個位吉架.....

做咩多左舊出黎

咁不如直接用手扭
扭兩扭又要換螺絲批

呢支仲要大力過Go 2, 一陣又會多個post 底版上螺絲夾爆左點算

5600x推唔推得哂3070架

死圖

份星島執定買

用電批手扭先

唔係專門砌機嘅店，一日裝拆n部嘅話。
手上算啦

笑到仆街，呢個post非常歡樂

go 2 set 2就好夠力了

真心笑左出黎
比我砌兩分鐘

搵到有螺絲送啦 原來係另外一邊

呢個post應該可以開到(3)

上十幾把fan真係會死人

Same

戲肉都未到

刷b i o s

你個野壞左呀

直播砌通宵

比我想像中難

睇說明書啦
呢面應該係落隻牛

點會推唔曬

唔怕壞ssd 壞左咪買過新
但怕熱親底板好大工程

樓主呢度邊有咁多，連額外散熱器都無買......

btw, ching 用咩箱有十幾把 fan 咁惡?
5把通常都已經好盡.......
再多反而打亂風道

留名睇刷錯要用燒錄器

Live

唔識真比人砌好過玩命

咁長落唔到隻牛

假膠

Full tower 都係講緊10隻左右
除非用水冷，全部排玩push pull......

o11 d
一隻冷排都要6把了

24pin插板架

掉轉，你手拎呢個頭係插落底板

quote 錯
你之前張相先係 呢個係底板24pin
你都係睇下有冇巴打幫你搞啦
咁搞法聽日都未得

火花

咁岩啊 我呢張相 手拎個頭係插版無錯 另外一邊插左牛啦

呢個位好驚錯

有興趣嘅話自己砌下幾好

之後用落有咩事都容易自己 debug & 換件
少少嘢都要俾人整嘅話，抬出抬入都想死

牛個邊唔要睇清楚唔好插錯

牛個邊都要睇清楚唔好插錯

而家咁樣係咪岩啦

最緊要係cpu 同pcie 8pin 唔好搞錯
其他線基本上唔會錯

Motherboard條線未插哂

插少左條

右下角都要插，你唔覺得條線有一半冇插到好怪咩

即係點啊 我搵唔到教學

唱歌廢都算
youtube大把片 跟住上螺絲都唔識 弱智

成日覺得新手唔好買模組牛，因為唔熟啲插口。
少插幾個窿無咁易出火花，最多整線時多揪8爪魚要札起咁解

唔緊要，我教你，不過要收番錢

覺得假膠+1，走

唔該大佬

好假膠feel，如果真嘅應該智力有啲問題，需要驗下

屌你推左兩頁淨係插左一條線

[url][/url]

岩岩插多條

Display 用8+6

第一次砌 就砌啲咁複雜既

Ssd chips上面個張原本就有既膠紙撕左未

8+6 即係呢兩條

撕左啦

flash左bios先啦
費事你一陣搞唔掂個bios
又要拆出黎比返間鋪搞咁麻煩

火牛卡關啦

Aio 會唔會好啲啊

加油

多謝 卡左係唔知用邊條pcie 都 插邊個位 睇左說明書原來位係用分別

睇你買邊粒cpu啦
5600X 就冇咩所謂 100w左右

但58/59/5950X我建議落360aio
因為enable pbo可以上到200w

咁多個位插 都口口知插邊個

建議你做多D功課先繼續砌

應該都幾難插錯
火牛 底板都有字
Cpu對cpu
Sata對sata
顯示卡對剩底個隻字

放心 你唔係特別戇鳩
當年我擔粗粗對返舊機自己砌
連埋點解唔work啲戇鳩野就砌咗兩日

學識咗 你就可以一齊笑柒人

恭喜樓主第一次遇到好多問題用好耐時間係正常的

求救 唔知插邊個pcie 火牛位

多謝

說明書就咁寫

Vga 1 加vga2 各插一條

應該差條sata 供電

見唔見到有條係寫住sata

你條list有HDD咩
定係用舊機個隻

6+2插卡
8就插牛

用舊機個ssd

咁岩啦thx

兩粒鐘都仲未開到機。。。。
唔怪得前兩年自己砌個陣比人屌我 明明識砌機扮咩新手第一次

新手都敢玩amd。。。好勇
加油

好羨慕樓豬咁有錢

5粒鐘啦

終於插齊啦

我驚我收工你都未著到機

屌 個火牛大到 hd 架都放唔落

唉

我理線都用1個鐘啦

理三小，塞背面看不見不就行了

過左成個鐘再睇，點解仲玩緊隻牛既

插個幾條線都玩個幾鐘

支持新手學砌機

唔9駛禁騰

未插電的野係唔會禁易玩壞

CPU風扉、用住示裝先玩熟左先慢慢換

牛、D線用幾多插幾多

基本底板24PIN、DISPLAY CARD 4+4、HARDDISK 4PIN CPU風扉底板3PIN 機箱風扉3PIN 機箱電線JUMPER 跟MANUAL
插RAM
插DISPLAY 個VGA/HDMI/DP
插牛線、啪牛粒電掣

禁上下。

慢慢黎。

想學砌機
連買咩硬件配咩硬件都未識
樓豬可唔可以分享下心得？
一開始應該點做？

留意線有分正反面(3PIN 風扉個D)

HARDDISK 4PIN 同SATA個位一排

唔好監粗黎

機箱裝底板落足銅柱 跟板位落(ETAX /ATX)

插埋USB 3 去機箱面板線、同JUMPER線、機箱頭個抽

對唔到d螺絲位

唔洗驚 易到仆街

你板底板都未貼實機箱後面
梗係對唔到啦

樓主假膠

呢個位好難 係咪要好暴力

係，大力推

得左啦

2020 i/o最潮插法

上哂啲螺絲

近排將10年前個電腦拆開當練下
但唔識裝返埋

搵說明書
真心說明書好重要

Prism先係地獄
我玩到散熱膏爛哂都未裝到
跟手抹走哂d石膏

底版好似得4粒螺絲 四角

睇睇他塊板

底板後面IO對薺

一般底板貼機箱左上。

你望望背IO係米對齊、我覺得裝低左

一般8粒 ATX 8隻角

塊板中間都有2-3粒

裝左七粒 有粒裝唔到 要長螺絲

係咪好似砌模型咁？

7粒夠啦
個粒放棄都得

9粒

岩岩搵多粒 而家8粒thx

Msi牛

準備接火牛線

唔錯唔錯。

繼續努力

跟住睇
[
img]

我都係睇住說明書插

走線好難啊

類似
除咗其它有傻瓜test既插位一望都知點插外
最麻煩應該都係pc case開機掣usb同重開機掣
說明書佢寫齊曬邊條線插邊個位
只係唔似砌模型咁教埋你順序

當初我自己都係拆部機清潔，一開始拆少少，之後愈拆愈勇
再加埋說明書認低有咩線一定要插
做得多後就識點插線

然後再學埋啲cpu/mb/ram/storage規格野
肯定全部野都support、大細冇問題之後
就自己買件砌了

著到機，入到bios

之後先理線

咪係 慢有咩所謂 人生第一次砌機 慢慢摸個過程 不知幾好玩 慢得嚟唔錯咪得 樓主加油!

搵唔到個開機socket

Thx

右下
第20頁應該有詳述

Thx 休息一個鐘先

真係好玩

食左飯未

多謝巴打們既幫忙 希望開到機

砌機live 第一次見

btw 底板裝落機箱嗰陣

記得上銅柱
記得上銅柱
記得上銅柱

加油

下.... 佢本身個箱好似有 我就咁拎螺絲

你塊底板要裝喺呢啲一粒粒嘅上面

機箱本身裝左 差d出事thx巴打

好有用

12.

我機箱好似無 power led 條線 係咪正常

導熱貼痴住梗係正常，唔係點將啲熱傳去塊散熱片度

刷bios 好似見到插隻usb 落老母到 一個制就搞掂

開頭我以為隔空導熱

應該入唔到bios
班定隻usb手指先啦

插落去bios專用usb插口入面

玩咩命
大不了咪買過

機殼線係得個幾條
插曬都冇既話就應該真係冇

一陣要出去買

正常 你機箱冇led就冇

你差d整斷埋條ssd

應該唔會掛

跟機有咪照用 唔用擺埋一二面又會唔見

Giga機但msi牛🤡

大力出奇蹟

其實有咩唔好

完成度80%

呢個有料

好過癮

冇 純粹好似迪士尼入面有隻日漫人物咁啫

留名銀牙

利申兩粒鐘砌完 發現插錯FRONT PANEL

仲有20%係咩? 裝windows?

dllm手指都冇

Btw 可唔可以唔插卡直接開機

有內顯就得掛

都唔知咩線黎

砌咁耐

3200G/3400G咪得

插哂啦

根本假膠嚟

啲線執番好佢啦好冇

搞緊 好難

你d銅柱唔好見有多就上哂,,
有幾粒鑼絲就跟幾多粒銅柱

唔買塔散？

一條線都唔要見到

我上多一粒

最撚搞笑係又要自己搞
但係又唔睇說明書 又唔上網睇下啲人點整
以為自己好撚柒醒 咩都唔睇 就搞得掂

可能樓豬都係咁
所以冇裝到粒嘢

算啦， 你睇佢張 list 都知係新

2020竟然仲有人問粒cpu 推唔推得陏 display card。 問火牛推唔推得陏張卡/cpu 都無咁搞笑，唔識計電好閒。

bios 開到先啦

我好少flash

開到機入到windows. 跟底板碟通常都有software maintenance.

插緊前面風扇

搵唔到插邊

我同你同一塊底板

洗鬼

塊底板內置散熱片 痴住佢就得

再鎖埋內置散熱片

物理大師

火牛molex線呀弱智仔

搞左半日都未完
有無後悔唔出多100等人搞

有

唉 係咪連呢條

係 molex = 大4pin = D pin
啫係呢嚿

主要供電俾風扇， 同時會有 12v & 5v 供電電線 對應唔同低供電需求嘅雜項

多謝巴打 我準備開機啦 試下郁唔郁

bios 搞掂未

你粒 cpu 有機會新過塊板， 未升級bios 前未必認到......

未 我想睇下識唔識轉 但我又未插display卡 可唔可以就咁開機啊

有無方法知插得岩唔岩 唔少咁快插張display 卡落去

未開機都可以底板 flash bios (但要插電)

你粒係cpu 唔係 apu ，唔插 display card 無輸出嘅 signal ，開唔到機。

唔識嘅話，呢一步真心建議揾個 識嘅fd 幫你 flash 一次先。
因為識嘅話其實好易，但做錯咗嘅話只有返廠一條路，仲要保養唔包。雖然唔易錯，但 0容錯。

我都未砌過機 學下野先

你就咁開機睇下d fan轉唔轉

我見佢官網support 插隻usb 落去 底版按一個制就 ok 但我未有usb手指

可以試？

一定要插埋先知， 底板大多數都有 debug 燈會話你知咩有問題。

不過 cpu 同 bios 唔兼容嘅話， 出咩燈都唔奇

我就係想試

why not ?

咁我試下

就係咁易㗎，不過新手未必整啱格式 / 唔知幾先 flash 完可以抆 usb 。

前者最多 flash 唔到， 後者自費返廠貼錢整

我會慢慢睇教學 小心d 試下著機先

你up mud 9

啱呀
同樓主一齊學

好感動啊

全部識轉

到戲肉

不過記得買之前掟條 list 上嚟問下
& 睇片/爬文 點砌

其實幾好玩，最緊要係自己之後換嘢/ 除錯都方便啲。

無插display 卡無訊號一一係咪正常

display卡呢

呢到咪有人答左你

係埋插埋佢先 如果識轉既話

你對ram要插A2 B2

整任何嘢之前記住斷電先好整

你唔插顯示卡+線 佢點顯示
mon線記住唔好插落底板度
要插顯示卡嗰度
同埋顯示卡如果要額外電源 記住插

btw幾時再拍片唱歌

我插左a1 b1

仲未完

機箱檔版好難搞

仲未搞掂啊
執線呢

大張到 .....

著到機先汁啦
到時又要拆黎拆去

屌 竟然到live都未完
樓主加油我而家呢部都係自己第一次砌,用左一年so far so good

諗起以前第一次裝水冷裝到身水身汗
冷排啲螺絲又難擰
之後拉返啲線又煩

隻箱好好走線架...搞到成地面都係線

Lm

唔洗插

叫好嫁啦， 願意嘗試
不過想問樓主有冇9個鐘

屌真係無畫面 全部識轉

樓主既然都信得過自己，原廠水泥問題不大

我都係 2個月前跟住片砌砌咗幾個鐘先搞掂 都幾開心

插單條RAM 睇下

識玩呢樣就識砌機

屌無畫面啊 係咪未刷bios 都無畫面啊

仆街啦

Wrong hole ahh😦

圖呢?

九成係插咗底板個display或者插中冇signal嗰個HDMI/ display port...

我插落張display卡到

試吓插晒所有display card既Port試...因為你未裝齊Driver理論上張display卡得一個Port有signal

係咪唔會完全無畫面啊

no signal -->完全無畫面

單插一條RAM

同埋你塊底板好似RAM插2 4先快
唔係1,3

影個背版睇下

我已經插哂啦

睇到好躁
睇說明書啦 伸手黨

wrong hole

mon插display card

我display卡試過都係無

點解仲可以講條線插咗去顯卡嘅

未睇都估到

屌, 又話插咗Graphic卡, 大on9, 你條HDMI要插Graphic卡啲port呀

我試左一次 全部插哂

咁即係唔關無更新bios 事

插個keyboard睇下numberpad粒燈着唔着
屌你真係伸手黨

唔撚好再亂鳩咁蹹啦, 硬件出廠係預你即插即用到咖

Number pad無燈

試你老母個閪咩, 睇下說明書default係邊個port啦

同埋開機無bi一聲

屌咁即係你有嘢駁錯呀on9仔

講左20次要刷bios..
死都唔信想點

著住機先插 定 插左先開機？

ram轉埋插a2 B2先

我信 但我想知 未update 係咪會完全無畫面

我今朝都同你講左叫你update bios
又唔聽

哩啲一早講啦
做伸手黨都唔合格

你都冇speaker bi你碌鳩咩

係呀屌

佢冇駁蜂鳴器?

用zen 3 cpu要刷bios依幾日講到口都臭
日日都有人上黎問冇畫面
見到你用5600x已經叫你刷

on9 x570 用5000 系列u
好多都要upadte bios 先著到機
你咪撚亂尻咁up 啦

唔係個個機殼有
冇既話係要另外買

對唔住我柒咗

Ok 咁我刷左再試

未update 係完全無畫面。因為部機其實未著到
拎粒2系 ,3系 u up左先啦

咁我update左bios 再試

btw就咁禁bio flash好似都會有畫面睇下先
唔太肯定
求認證

AMD,YES!

你冇舊u up條鐵咩，拎返店叫人up啦

佢塊板有得flash bios
買隻手指就得
自己google返個file洗唔洗改名/等幾耐

我要買手指先

咁我想問 通哂電係咪無咩問題啦

你弱智? intel邊塊板可以唔update bios support新cpu?

垃圾INTEL 一代換一代 邊有得換板

我記錯sor係錯既

z490都support 11代啦
縮返入你個狗竇屌悠二啦

樓主 自己砌之前又唔做好功課先
我幾個月前都係第一次買料砌 1take 搞掂

無原生4.0 UP黎把咩
到時新機成部機砌更係買返Z590,唔係咁都要慳丫嘛

好講唔講,點解唔講8代升9代
兩種板咪又係一樣CHIP同垃圾電容
升又唔係升到D乜但要垃圾Z370挨9代...玩9自己咩
INTEL同AMD升級

Bios有咩野要搞

新手留名 學野

usb flash back 你唔識就番屋企訓下教先唔好係度教人 好多500系mb 已經support 冇u刷bios

其實樓主我欣賞你 突破自己comfort zone試新嘢 比個讚你 之後插線嗰啲跟住manual guide去插就得架啦

我係GIGA X570 ELITE WIFI用家

唉 全屋一隻手指都無

即係intel唔係一代換一塊板啦
咁你上面講乜春呀

仲未買

目前所有電通哂 但無signal
等usb手指搞

GIGA SUPPORT冇CPU都可以update 不過要有手指

一早叫你去買唔撚信

有冇fd幫到你

無朋友

隻手指有咩用？

咪一代換返一(戈)代囉
成部砌 有新唔砌新 又有幾何D人真係會為個少少增益去玩新U隊舊板

老話一句:AMD,YES!!

amd b450仲用到zen3都比你陰d陰d講到同intel同級
intel垃圾升級就係人都知
amd垃圾升級就真係第一次聽

自己去技奸官網搵返你塊板，down bios落手指，睇埋教學片。 插住update bios時應該附近會有燈閃緊，一定要等燈熄先好抆usb，佢update完應該會重開一次機。

原來無update bios 粒cpu 係無郁過 所以無畫面

屌你比我講中左
真係收工都未搞掂

橙
一隻手指都冇
係咪要等到（2）先完

你誤會啦清
B450係玩到但要等1月嘛
X570係3000系同期出,再上咪要BIOS UPDATE,咪繼續著可以沿用既優勢
歸根究底 好似樓主咁 就係因為AMD唔出新板既問題搞到要自己升嘛
邊似垃圾INTEL一代一板
等班I粉 換乜柒 緊係預你畀筆錢買返當代新板,廢事嘈開唔到機咁仆街姐

嗱比夠兩隻你

係咪咁樣走線

你搞掂有畫面先搞走線啦

佢話要f30就support 5600咁竹咁我係咪直接簡最新就得

食屎啦買星島
蘋果呢？

手機長期訂閱 d報紙都唔知幾多年前

要Up Bios先可以Support 5600X
有啲型號插啱Usb位同埋手指冇事嘅話塊板會自己升

多謝巴打

保守起見
插底板電線
插CPU電線

入黎恥笑樓豬

要有bios flashback function

會唔會搞唔掂出煙

應該唔會啦 開左好多次機 通哂電 有燈

原來已經差少少
希望你塊板Support底板自己升Bios function

Check左 support

live咗

岩 樓主塊570底板後面有個USB位係用嚟插BIOS UPDATE 唔好插錯其他位

今日暫時完啦

見到 有寫thx

食完DINNER仲未搞掂

無手指做唔到野

新手常見錯誤之一，唔上銅柱

完未

睇左教學
幾點注意
格式化 既fat32
改file 名 gigabyte.bin 要改埋副檔名
然後插入特定既usb port 再按一下老母既一粒制 搞掂

如果今次成功，好似打機咁一下升10Level

真係

我之前裝m.2都專登拎本說明書出黎睇清楚

砌一次真係學副好多野

最緊要學到野同最後成功開到機，慢有乜所謂

利申之前第一次砌機砌咗5個鐘

開唔到機 暫時

樓主邊到買料架

求其7仔都可能有手指買

呢塊板都冇bios flashback

你想點flash哬？

Live 呢

呢塊版有

極度懷疑樓豬弱智 睇住片都砌到咁

不過giga將q flash plus button擺係奇怪位置

係 係個pcie x4個堆位到

垃圾設計

睇住user guild 整USB 改啱FILE 名UPDATE BIOS 啦,,,

正常係整合到io hub度

講明先，咁樣flash bios未必得
我塊rog唔知點解用唔到bios flashback
最後都係用番傳統方法
插舊cpu開機再update bios

咁樣都唔得 我拎番去退貨

比個心理準備你姐，希望在明天

樓主買左usb 未

未買 聽日買

話說我無買hd 唔見有hd 4 pin條線既

禁你老母

[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

仲玩緊啊
下個禮拜到我

唔搞rgb 唔玩d on9 水冷應該好易

usb 手指問題/FAT32 MBR, 唔係隻隻USB 都得 最好係舊controller usb 手指（行2.0 果堆）

出去走轉一大堆巴打係度吊人話自己砌咪得

最後就好似樓主咁

走下線先

點解唔買黑索帶

你本身冇手指，打算點裝Windows?..

我本身諗住插舊果隻ssd 落去 直接用

果時太急啦 有就買

呢..........................

唔講以為你機箱度鵰花，由朝攪到晚

最緊要開到機

死撚硬

想知點解唔得

留名睇表演

你進度去度邊?
你由開Post到呢家14個鐘啦喎

基本上砌哂 通哂電 開到機但無畫面 等update bios

以後都唔自己砌

背板走乜鳩線

我舊年第一次砌機都搞左4,5個鐘

好多人同我一樣咁on9

下 前面無咩線走

on9.....

背面一樣要走線

(如果有)下次上左板就試左開機裝WIN先，唔好彩壞件要拆去換，或者有野插唔實由頭CHECK過，由得D線亂飛先，機箱風扇RGB果D唔急。

又或者可以放上紙盒試機先，好處係你攪唔掂，成塊板拎比人攪唔使煩

D線走既logic冇咩問題
只不過可以整理好d
不過唔頂側板我就覺得冇問題

關係叉事呀

我嗰陣未睇到最新

你插把嘴黎把撚咩

有冇咁難呀

多謝師兄

新手走線

買返個顯示卡支架 安全啲

或者用啲岩高度嘅嘢塞住佢

一陣買埋

有一個問題

我而家所有rgb fan 都直接用molex 再插牛 無經老母

但我發覺原來機箱側版有個rgb 集線底版 咁其實我係咪將所有fans 插入個背版果塊野到 然後再係老母到拎5v電

咁就唔洗接接molex

我發覺我面家咁插 係得用機箱粒制控制rgb

風扇點解唔直插底板

因為好多把

有冇圖？

岩岩出左去買手指

買埋支撐架呀

頂 黃金全部未開門 其實係咪一定要買支撐

rgb hubs只係for你把扇既燈
扇葉都係要拎電
一係買fan hub/splitter dc/pwm控速 一係molex全速

用筷子

我砌機一定執到啲線好靚仔好整齊先得

我盡哂力啦 我自己覺得滿意

張卡咁重
怕你條pcie槽唔知頂到幾耐咋

咁我打橫部機用住先

已經頂左一日

但我而家上左兩粒螺絲都好實 郁都唔郁

其中第一條PCIE X16插槽進行了金屬盔甲加固

百零蚊買個安心姐
反正你都出咗去
都可以拎木筷子自己整

用住快子先 個架上網買

1pm 先開wo

開usb 應該是但一間都有 支撐上網買

睇左咁多版，樓主真係好彩，有連登仔由頭教到落尾，下次google下會安全d

支撐架，唔怕樣衰，求其搵支竹都得啦

用高級電競木筷子咪得

我部機係咁多位巴打一齊砌

和你砌

Flash緊

嚇死 等左兩三秒先有燈

成功左啦 多謝咁多位巴打

恭喜

咁辛苦學識咗，梗係以後都自己砌，下次就快好多

以後都會自己砌

巴打燒吓機
睇吓温度有冇異常

未裝window 試唔到住

原裝散熱有咩好燒

可能散熱冇上實

我4邊都上得好實

好似無咩力水

隻機箱係咩嚟？

條ram個扣，扣番實啲

Dp501 antec

好似再推就大力出奇蹟

盡量唔好俾線掂到display背板
會有機會熱熔

其實已經好好

裝完windows 未

加3M隔塵網啦, 如果唔係好快食塵

下一步就係搵野攪，打爆ram換散熱換風扇rgb換模組線加ssd

走線，格局靚到呢。。。私樓仔係唔同d

笑死仲話插左落卡度 不過見你pin 左 ok, 恭喜哂

著到咪得囉 又笑

仲有塊pcie檔板

為左上番9粒螺絲 我又拆哂出黎

有rgb都睇唔到

好快....

燒機正常

記得熄左個pbo 佢

咩黎啊

google